【軍事台】美國考慮數月內在亞洲部署中程彈道導彈

繼退出中程核飛彈條約後，美防長艾斯培今日表示，他支持在亞洲部署的中程飛彈。

據《路透》報導，美國國防部長艾斯培（Mark Esper）今（3）日對外表示，他支持在亞洲部署地面發射的中程飛彈，繼美國稍早宣布退出與俄的中程核飛彈條約後，外界關心此舉是否會更升高美中緊張關係。

報導指出，艾斯培今日向隨行出訪澳洲雪梨的記者表示，他正考慮於亞洲部署中程飛彈。當被問及時程，他表示：「我希望是在幾個月內完成，但這種事情通常會需要比預期更久的時間。」

據了解，美國國防部稍早發出聲明，已正式退出與俄羅斯簽署的中程核飛彈條約（INF Treaty），並將加速發展地面發射的新型巡弋飛彈，今年11月也將進行中程彈道飛彈的測試。

被問到是否會擔心亞太局勢緊張？艾斯培表示：「我不覺得會有人和我們進行軍備競賽，但我認為美國必須主動發展不僅是歐洲戰場，還有亞太戰場所需要的作戰能力。」

目前美國還未有任何決議，但理論上美國可以在關島等地，部署可在陸上移動、簡易藏匿的新型飛彈。艾斯培並未透露相關地點，但他將會在此趟亞洲行會面各國領袖。

==========================
兩、三年前已經響連登開過post講美國響東亞部署MRBM/IRBM既可能性
點知真係成真